\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}

\title{Rechnerorganistation Blatt 3}
\author{Bjarne Klaaßen (2894228) \and Björn Seine (2899297) \and Timm Köhn (2897728)}
\date{May 2018}

\begin{document}

\maketitle
\section{}
\subsection{}
Datensegmente sind Teile des Speichers welche Daten für die Nutzung im Programm speichern. Genutzt wird die adresse die mit einem Label angegeben wird.
\subsection{}
\begin{lstlisting}
string: .asciiz "This is an example String \n"

li \$v0, 4
la \$a0, text1
syscall
\end{lstlisting}


Das ist der printen Syscall des Beispiel Strings. Hierfür wird die Adresse des string in \$a0 geladen und der Syscall ausgeführt. \\
\section{}
\subsection{}
addi - generiert eine trap beim overflow \\
addiu - generiert keine trap beim overflow (ist NICHT unsigned, trotz namensgebung)
\subsection{}
addi könnte theoretisch zu Problemen führen, wenn durch einen overflow eine exception entsteht. Deswegen sollte man addiu verwenden, damit es nicht zu einer solchen exception kommt.
\section{}
\$t0 - \$t9: Caller saved if needed \\
\$s0 - \$s7: Callee saved \\\\

Zeitpunkt 1: \\
\$t0 - \$t9: Sicherung, wenn es genutzt wird\\
\$s0 - \$s7: --\\\\

Zeitpunkt 2: \\
\$t0 - \$t9: -- \\
\$s0 - \$s7: Sicherung \\\\

Zeitpunkt 3: \\
\$t0 - \$t9: -- \\
\$s0 - \$s7: Wiederherstellung \\\\

Zeitpunkt 3: \\
\$t0 - \$t9: Wiederherstellung, wenn es genutzt wird \\
\$s0 - \$s7: -- \\\\


Wenn \$t0 - \$t9 nicht genutzt werden, müssen diese Register niemals gesichert werden
\section{}
\subsection{}
Es wurde vergessen zum Hauptprogramm zurückzuspringen.
\subsection{}
Es berechnet $\sum{k, k=1, k \leq n}$ für $n = Eingabe$
\subsection{}
Erwartete Aussage: Terminiert nicht. Da wir allerdings zunächst
\begin{lstlisting}
jump_3:
jr      $ra             # jump to return
\end{lstlisting}
als Lösung für den ursprünglichen Fehler nutzten lief jump 2 als nächstes direkt in den j return Befehl. \\\\

\subsection{}
1. Speichert nicht Inhalt von \$s0, \$s1 obwohl es genutzt wird \\
2. Größtenteils unkommentierter code \\
3. Bennenung von Jumps schlecht \\

\section{}

\section{}
\begin{lstlisting}
1.  |RA fib(4),  4,  0,| RA main
2.  |RA fib(3),  3,  0,| RA fib(4), 4, 0,| RA main
3.  |RA fib(2),  0,  0,| RA fib(3), 3, 0,| RA fib(4), 4, 0,| RA main
4.  |RA fib(1),  0,  0,| RA fib(3), 3, 1,| RA fib(4), 4, 0,| RA main
5.  |RA fib(2),  0,  0,| RA fib(4), 4, 2,| RA main
\end{lstlisting}
\end{document}
